被指美化國民黨 抗日片《八佰》遭封殺

上海電影節昨晚開幕，但原定作為開幕電影的抗日戰爭電影《八佰》，卻因「技術原因」取消播映。外界質疑，電影被指涉嫌美化國民黨、多次出現青天白日滿地紅旗才是被叫停的真正原因。

《八佰》一片描述1937年淞滬會戰末期，國軍留守上海四行倉庫，與租界一河之隔、奮戰四個晝夜的戰役。為壯聲勢，堅守倉庫的400名軍人對外號稱有800人。電影為亞洲首部全片使用IMAX攝影機拍攝的電影，將於下月5日在內地上映。電影原定昨在上海電影節播放，但官方微博卻突然在前天宣佈取消播映，並宣稱是「技術原因」，外界懷疑涉及政治問題。在《八佰》出事前，中國紅色文化研究會在北京舉行研討會。會中人士認為《八佰》不適宜作為慶祝中共建政70周年的獻禮片，譴責電影中有護旗與升旗的畫面，認為不應熱烈渲染國民黨青天白日旗的莊嚴和神聖，會傷害老戰士的感情，是對中共的「嚴重褻瀆」。甚至有與會者指出，若任由美化國民黨軍人的影視作品氾濫，必將剝奪中共執政的歷史依據。該會議由會長劉潤主持，出席者有中國作協前黨組成員鄭伯農、社會評論家司馬南，及數名退役共軍將領等。

知名導演賈樟柯為《八佰》鳴不平，前天在微博發帖：「電影事業，不能這麼搞。」中國近年收緊在意識形態的管控，今年2月，張藝謀作品《一秒鐘》、曾國祥的《少年的你》入選德國柏林影展，但臨陣宣告退賽，普遍認為可能是審查問題。
中央社

咁我地美化民進黨

鬼叫你老毛叫支共龜縮陝西
係咪衰呢而家冇野拎黎俾班廢物打飛機

係走頭匿入陜西

係撚 日撚日吹奏八路 講撚到一己之力咁

咩無，手撕日本仔，石仔打飛機唔係啊

四行倉庫！八百壯士！

痴撚線, 八百壯士係實實在在國軍嘅行動比中共吹乜乜大捷實際好多

lm

宣傳技巧姐

明明全部人都心知肚明抗日係國軍主力 再遮落去真係唔撚明有咩意思